新移民是手足？

香港樓價相對於收入無疑是全球最昂貴，但香港人的置業需求依然是全球發達經濟體之中最旺盛的。根據權威調查機構Demographia的統計，2019年香港樓價對家庭入息中位數比率達20.8倍，意味一個香港家庭需要近21年的收入才能負擔樓價，比第二位的溫哥華高出差不多9年。大多數西方經濟學家聽到這種數據都覺得難以想像，不明白這種需求究竟是源於什麼背景？至少有一點是清楚，就是連香港政府都認為買樓是年輕人追求的目標，而且積極迎合這種追求。聽說香港官員有種共識，認為如果大家都為「供樓」奔波，就沒有「閒情逸致」去批評政府，社會就可以比較安定。如果傳言屬實，他們顯然是錯誤理解這種說法的社會學依據。這種假設有一個前提，就是大家有錢買到樓，或者在支付按揭供款之後，依然有足夠收入支撐一定品質的生活。一旦住房價格被推高到目前的地步，大家望樓興歎，或者供樓成本壓縮其他生活開支，這種格局只能夠為生活帶來焦慮，社會穩定只能是空想。

屌你支那01貼link?

Block得

會員編號：#25409
會員註冊日期：2016/11/26
入 LIST 原因：對手足講風涼話，笑稱手足們應該要學黃之鋒齊齊自首。

上述資料更新日期：2020/11/23
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。